[毒撚出城]成世人未坐過飛機,想去東京旅行

唔識日文嘅毒撚,成世人未搭過飛機,對於出國旅行完全零概念,想趁失業一個人去秋葉原朝聖兼搵啲景點行下兼食好野,暫時諗係5日4夜,幾條問題希望巴打幫幫手

1. 去日本唔駛簽證,姐係準備好錢/護照,網上買定機票住宿就去得?
2. 交通方面係咪買張SUICA就打橫行架啦?
3. 唔識日文叫野食會唔會好困難?THIS THIS THIS大法係日本行唔行得通?
4. 上網方面買SIM卡定租WIFI蛋穩陣啲?
5. 有冇咩易去又岩毒撚一個人行下嘅可以推薦下

暫時諗到咁多

搵個熟路嘅人陪你去啦

1. Yes
2. 90% Yes
3. Yes
4. Sim card
5. Call local chicken walk tgt

旅遊書好多都有講

去之前搵定哂行街攻略，同搵定搭咩車可以去到想去既地方實無死

PS 搭地鐵嗰啲要小心搭錯

大部分食肆都有食券販賣機，門口通常都有menu/食物模型，咁你睇定邊款岩食認住堆字/number咪買食券囉
再唔係就食松屋，食券販賣機有埋中文

交通你多數都係搭地鐵之類，裝定個「乘換案內」傍身實無死

毒撚冇朋友
另外唔該晒上面幾位巴打覆我

無料案內所

又諗到幾個基本低能問題
想問下訂機票同酒店,去個D旅行網訂有冇伏架?依家仲會唔會發生個D比左錢之後去CHECK IN發現冇資料個D情況
再想問下邊間廉航比較冇伏?HK EXPRESS好似就執咁係咪老味都避開?

大嘅旅遊網agoda Expedia booking. com都唔駛擔心
機票驚嘅就官網 唔差得幾遠

就執係Hong Kong airline, hk express盤數靚好多 又有國家隊 未死得住

我十月都係一。丁友去完黎，住秋葉原，你留tg分享下比你可以，坐車呀果d

交通記住down Y!乗換案內 可以打漢字 方便清晰
驚嘅就down埋Y!防災速報

嗌野食仲可以用哥呢大法 不過你第一次去東京遊客區餐廳嘅話應該會有多國語言meun＋大量中國留學生侍應
講真東京下年奧運 而家啲服務業嘅英文真係好咗好多

怕個booking係假可以book左酒店之後再send個email比酒店叫佢confirm個booking

，，好多cases 去到先話無booking 記錄

唔熟路就跟團先啦

我第一次自己去旅行就係去osaka
via expedia

1 yes,機上空姐會俾入境紙你, 填左佢就得
2 yes, 不過遊客緊係買pass慳好多
3 yes sure
4 sim卡好方便 wifi蛋多過一個人先用啦
5 動漫akihabara/nakano 睇高達odaiba

識唔識日文唔係問題
有google map+GPS，有google translate可以影相翻譯，有Y!乗換案內查車程班次
而且重要係東京，市區內總有一個香港/台灣人喺附近

1. 係
2. 市區內就係，如果去到郊區有機會冇得用IC卡/甚至無人車站
不過都只係買飛啫，九成車站都係寫漢字
3. 部份行得通，買食卷就店就要自己嚟，不過有時候食拉麵佢會問要軟定硬濃定淡，如果係去啲得手寫日文餐牌嘅小店就當抽獎
4. SIM卡
5. 鎌倉+江ノ島/台場/横須賀

9月12月都1個人去東京 認真冇咩點講野都可以生存架啦 叫野食唔識講咪指 下載定d坐車app啦

如果一個人去東京，鐘意電子動漫就秋葉原，行吓big camera,鐘意衫褲鞋襪就原宿，新宿，池袋，銀座商場。如果想行吓舒服d就江之島鎌倉，去台場睇吓Unicorn啦。

食野手指指就得，就算你英文，東京已經無咁抗拒，食拉麵松屋多數都係噤機比飛就得。

搭車睇Apps都唔會盪失路。

2. Suica 同 Pasmo 東京都核心區內通用，搭車功能同八達通
乘換案內有Never ,yahoo , jorudan ，有中英文揀
Tokyo Metro 、東京都交通局、大部分私鐵、JR有繁中網頁介紹搭車方式同時間表。
大部份食肆有相的餐牌，手指指this one ，聽得明

1. 去日本唔駛簽證,姐係準備好錢/護照,網上買定機票住宿就去得?

係，直接去就得。
未有回程機票同來卜住宿也可去得。

2. 交通方面係咪買張SUICA就打橫行架啦?

SUICA卡，搭車、便利店、超市比錢方便，正路係要用。

3. 唔識日文叫野食會唔會好困難?THIS THIS THIS大法係日本行唔行得通?

識睇圖畫、試漢字，可以無存，你當自己啞就得
99%去日本的遊客都是唔識日文的，一樣玩倒食倒

4. 上網方面買SIM卡定租WIFI蛋穩陣啲?

用sim。任何情況下用蛋都是on9，不是特別平，又要帶個樣野，又租又乜又七。

5. 有冇咩易去又岩毒撚一個人行下嘅可以推薦下

毒撚就去秋葉原睇毒野吧。

另外。唔洗翻工就玩耐d日子啦。翻工時長期旅行的機會不是成日有，除非你長期唔翻工。

大阪淨係識普通話都夠做

乜都唔識就記得預多少少錢，以備不時之需。

東京好 rush....
新手建議去秦國 !

我都係，可唔可以join

估唔到有咁多人覆,唔該晒上面咁多位熱心巴打
再想問多幾條問題
請問旅遊保險係咪一定要買?
同埋一丁友想食好啲大約每日預幾錢現金會安全啲?

平有平食
貴有貴食
lunch 食貴
dinner平
正路計 一日一萬yen應該夠掛

女遊保必須買，否則出事時後悔莫及

旅遊保險係咪一定要買
法例無定
但正常都會買,百零蚊唔好慳

預$1000HKD一日 都應該好穩陣

旅遊保險最好買，真係有起事上黎就好有用

睇你到底想食幾好，我試過一餐4，5百yen，都試過差唔多兩萬yen一餐，但大多數時間10000-15000一日都已經好夠用

松屋x3

都係百幾蚊啫，旅遊保買咗好啲，到時有啲咩事睇醫生都冇咁肉赤
幾錢現金真係好難講，要睇你去邊住乜食咩點俾錢

車費如果唔出市區幾百YEN一日都夠，去遠少少例如箱根就要幾千YEN來回，去大洗嘅話單程都2500YEN
但又要睇你有冇喺香港買定啲咩PASS，有PASS用嘅話車費預二～三千都可能夠

住又要睇你係信用卡俾定現金俾，現金俾又要睇你住咩級數
膠囊/guest house 2500~3500 一晚
連鎖Business hotel 4000~5000 一晚
日式旅館 8000up 冇上限
其他例如日航酒店之類,我冇住過

食嘢嘅話
早餐 600~800

午餐 1500~2500

晚餐 4000~5000

係我食過又可以接受嘅價格
食得更豪嘅話九成可以簽卡所以唔洗怕唔夠現金
食得普通啲嘅話早餐500午餐晚餐各一千就夠

冇記錯哩餐1000

好詳細,多謝巴打
另外"連鎖Business hotel 4000~5000 一晚"係未計稅?見到APA起碼到500港紙一晚
同埋搵酒店係咪搵近鐵路站會好啲?

就東京黎講，500已經叫平，你可以考慮東橫INN，大型商務酒店，我今次住池袋東橫連稅6650yen，都可以考慮下。
另外其實住係山手線沿線都已經好方便，唔一定要住東京，新宿，池袋等大站。而且有啲站可能只係大站下一，兩個站，但價錢可以平一半

其實你驚咁多野，不如俾多少少錢去旅行社買套票算啦
慳返D時間plan行程好過

住要睇地區同日子
東京/京都市內貴啲，jr站附近貴又啲，假期前貴又啲
唔介意朝早早啲起身，夜晚遲少少瞓，可以搵吓好似南千住北千住之類嘅地區
同埋日本網book好多時都平啲

去買套票啦
又唔駛煩酒店機票
plan好行程down好app
去到講中文都得
實有個支那人係隔離
記住開埋oversea atm有需要時攞錢

一個人去，如果接受到膠囊，我上次住過新宿安心之宿，就西口出行一兩分鐘就到，4日3夜，5月時價錢係12xx HKD,環境ok,最重要地點perfect 。
APA我唔建議，細到PK,冬天中央冷氣，焗到仆街，仲要地點同價錢唔成正比

去買鹹碟

如果巴打搵到宇都宮しをん嘅「顔射ベトベト」（SNIS-110）同「巨根ズボズボ」（SNIS-205）新品DVD（非OUTLET貨，非blu-ray）嘅話，我願意高價收購

冬天真係唔好住apa，間房焗到仆街又無得開冷氣，同埋apa星期五六仲要東京都真係唔平，除非你好想要佢個大浴場

去啦，試下一個人去旅行，日本特別適合和照顧「宅」

1. 樓上有人叫唔好住 APA ，其實 business hotel 幾適合樓主，因為如果住 hostel ，通常都係想識下其他國家的人，如果樓主唔係太鐘意呢種住宿的話，還是選擇 business hotel ，當然 APA 和 Super Hotel 係比較貴的，可以考慮住 JR 上野入谷口那幾間，比較易去和價錢比較平，部分仲包早餐

2. 唔可能靠晒 sucia ，去小店買野通常都只係收現金，反而一定要帶提款卡，出發前開定海外提款功能，建議開通日期比原定行程多 3 日，以防航班 delay 而要錢時可以提款出來用

3. 唔識日文在東京無什麼問題，講簡單英文其實大部分日本人都識聽，部分鋪頭有講國語的店員，所以呢點唔晒太擔心

4. 上網我兩樣都用過， sim 卡最方便， egg 就要有雙尿袋，因為 egg 用半日就差唔多無電，當然 egg 平少少，但我鐘意用 sim 多

5. 秋葉原樓上講左，可以去台場，因為幾多野玩和睇，順便浸下溫泉；另外橫濱的 cup noodles museum 和大宮的鐵路博物館都好適合「宅」去

我 2 年前同屋企人去過東京，應該幫到樓主，睇樓主應該仲係 plan 緊行程，想問什麼記得打出來和 PM ，唔係到時先問就煩好多，得閒會再答下樓主和相關的事項

新興的中野應該啱樓主，新宿以商場賣衫為主，如果無睇開就好悶。東京有好多過百年老店，有特色過新宿大部分店舖好多

第1次去, 遊下市區好喇,咪懶醒去近郊

1. yes, 機上空姐派入境卡請填, google 定點填
2 機場買tokyo subwat ticket, 超抵. 所有地鐵線任搭, 除了JR. 72小時最抵, 平均1日搭3次已賺. 地鐵喺市區(千代田區,台東區)去到最多地方

JR 好逼, 我個人不太喜歡, 鐵膠另計

一定要下載東京地鐵app
乘換按內好難用, google map 已經非常足夠

3. 唔會. 我都係this this this 指比店員, 小學英語人地明. 百貨公司請講普通話, 因為大多店員serve 大陸人

4. 自由鳥傲遊sim, 非打手. 太方便又快,.到當地換sim, 一插即用, 不用任何設定

5. 淺草,上野, 池袋, 新宿, 涉谷等.
香港人最愛買藥妝. 新宿御院,神宮外苑, 明治神宮, 晴空塔, 六義園, 上野公園等

但你得5日4夜去唔哂架喇, 揀d 想去架啦
基本上毒撚, 秋業原,池袋,中野 一定走唔甩

中野食野比較平
台場遊樂場多, 好多後生都去, 但車費pass 唔包, 請拍pasmo

搭東京地鐵係買pasmo, 唔係suica. 但兩者喺東京係相容,放心買
如果硬要食魚生,去舊築地比豐洲好.

巴打未買機票? 建議你羽田去同走, 成田車費貴又遠,但如果想遊車河可以一試

日本鐵路時刻表好撚準, 醒你呢個網

tg 有大量谷, 包括旅遊谷
@hktgbbot

唔好信路邊D女僕...會去左中伏CAFE

利申, 岩岩喺東京番黎, 都係人生第1次去日本. 不錯, 體驗人地優良既文化.

去左home cafe, 但唔識日文 冇乜同女僕交流,有d 可惜

住酒店有獨立廁所開心d 唔洗同人爭

樓主幾多歲呀, 我都係20幾歲先出城, 第2次先毒遊日本

台場既海鷗線可以買1 day pass，以前剩係去台場一個地方就唔係太多人會買，但而家多咗豐洲市場就足夠搭三程抵返個pass了

另外suica可以係機場或各JR東日本站買到，我個人鍾意suica多啲，因為佢可以放係apple wallet度，可以直接用手機當八達通同埋連裏面既500円按金都可以拎埋出嚟用

不過, 如果樓主休閒d, 就book JR 山手線車站附近既酒店, 去到邊都拍卡, 車費雖然冇咁抵(JR冇市區pass 買), 但山手線轉個圈點都唔會蕩失路

但我個人建議做多d 功課, 研究下地鐵(非JR) , 了解下人地人化.

同埋,去耐D 啦. 難得唔洗番工, 去2個星期不為過

住JR 附近, 可考慮新宿,秋葉原, 新橋

住地鐵附近, 可考慮新宿, 東新宿, 西新宿,秋葉原, 新橋, 淺草線 新橋至押上任何1站 都方便.

地鐵唯一麻煩,我覺得係中野去新宿, 一定係另費 搭JR 中央線(快速) 最快

酒店可以睇下上野， 好多酒店， 有平有貴， 好多好近鐵路， 平過坐新宿好多

利申：上次住涉谷覺得ok, 下次想住上野， 因為平d

JR市區有pass架，叫做「東京都市地區通票」(都区内パス)，不過750円一日未必會抵，要好似我上次咁由個pass使用範圍最南端既蒲田站開始購買使用，去過使用範圍幾乎最東既新小岩食麵屋一燈，然後再去使用範圍幾乎最西既中野，咁既行程先會抵，如果只係市區幾個大站來往就好難搭到750円出嚟，起碼要搭到5程以上先抵

係,所以都費時提...sosad

呢個網唔錯架， 可以睇到邊度兌錢平d

又多左咁多人比意見,多謝晒咁多位巴打
但可惜係岩岩尋日訂左機票酒店先睇到POST
機票係睇到POST之前已經訂左成田去同走,MISS左
酒店比貴左些少訂左間近JR同秋葉原嘅
我唔想同人SOCIAL(英文都講得唔好 ),又唔想訓膠囊(去旅行都要屈住好似好撚慘 ),而且有少少怕抽住個喼行一段要靠GOOGLE MAP先行到嘅路

最後決定住多晚酒店,凌晨機去晚機番,6日5夜,2月中出發
屋企有少少雜務要顧所以唔想去太耐(亦都諗唔到太多日玩咩好 )
暫時只係諗到極粗略嘅行程:第1日朝早落機去行秋葉原,第2日去淺草寺+SKY TREE TOWN,第3日去豐州市場+台場睇高達,第4日去中野BROADWAY,第5日諗住排成藏條隊,最後1日東京車站買手信+番歸,依家想請問下:

1. 豐州市場係咪要好早去到先食到野架?
2. 依家先發覺自己冇諗過0度嘅世界究竟係點,我係香港上年最凍個日要著HEATECH+面衫+COLUMBIA風褸,去日本係咪要著羽絨架?

27歲啦已經
失業一排前幾日突然好似有條雷劈落黎咁突然想去旅行

旅行梗係無野做就去啦，去完返黎再搵工
一個去無所謂啦，記住down個轉乘app就ok

1. yes.
2. 落雪要, 但室內不但冇冷氣, 仲會噴暖氣, 著風嬲都出汗, 羽賊?

巴打搭咩航空?

JETSTAR
咁睇黎到時覺得凍再買衫實際啲?

住HOSTEL識朋友啦.
雖然咁耐以黎真正識到都真係唔多

有第一次就會有第二次

可以
唔怪得係成田, 呢間野冇羽田
如果係空中巴士既飛機應該舒服d...

你上機果陣, 著年heat tec 加風嬲都可能焗
去到先買衫都可以

第1次去, 建議最少帶20萬yen用黎 搭車,食野買野

你預左頭尾2日 冇左400蚊HKD 來回成田未(特快列車)?

1. 係，可以係香港櫃員機搞定海外提款以防兌唔夠yen，咁去到日本求奇一間便利店都有提款機可以㩒yen用，匯率跟返你銀行當日個rate

2. 可以考慮下買JR pass

3. 行得通

4. 試下上網search airsim卡 有埋海外飛線 零idd費 幾抵

5. 老實講，大阪好似貼地啲易玩啲，好似係。

老秋星期日先去啦，多好多野睇

意思係要準備港紙？定係話預算要計埋車費？
Btw日本搭車好似真係好貴咁

毒撚想去秋葉原朝聖

原來有分別，唔該晒

去鴨寮街買呢張

樓主住的酒店係位於都營淺草線淺草橋站，建議一定要買 Tokyo Subway Ticket ，因為東京地鐵有兩間公司經營，一間係東京 metro ，一間係東京都政府經營，各自有閘機，如果用 Tokyo Subway Ticket ，兩間公司的所有路線皆可以任搭，而且唔需要再付額外費用

成田到市區的路線，睇樓主需唔需要節省金錢，如果要慳錢，就要坐京成 Tokyo Shuttle ，即場買就 1000 日元單程，如果買來回加埋 72 小時 Tokyo Subway Ticket 就 3300 日元， 1 小時出東京車站，之後在日本橋站坐都營淺草線直達淺草橋站；如果想坐鐵路，可以考慮京成 skyliner ，來回 skyliner + 72 小時 Tokyo Subway Ticket 就 5400 日元， 41 分鐘去京成上野站，之後行去上野御徒町地鐵站搭都營大江戶線去藏前站，再轉都營淺草線去淺草橋站

呢張 $100 ， 7 日 7GB 數據之後限速，用過有 10mb 左右，真心好用，不過 share 唔到 wifi

呢張 $80 ， 8 日 5GB 數據，用完可以增值 $118 再開 5GB 數據，日本用 softbank ，舊年年尾先出，未用過，但應該都幾爽

Air Sim

呢張 $100 ， Softbank 5天 4G 數據 $98 包 30 分鐘 AIRTALK 打翻香港，方便和家人聯絡

第1日
秋葉原

第2日
淺草寺 + 仲見世通 + 上野阿美橫町 + SKY TREE TOWN

第3日
豐州市場 + 台場 - 睇高達 (DiverCity Tokyo Plaza)、台場一丁目商店街 (Decks Tokyo Beach) 、 體驗型汽車主題公園「MEGA WEB」 (Palette-town) 、大江戶溫泉物語

第4日
橫濱市 - Cup Noodles Museum 、紅磚倉庫、中華街、原鐵道模型博物館

第5日
高田馬場 - 成藏 + 中野 BROADWAY

最後1日
皇居、東京車站 - 買手信

再睇睇點放

1。如果唔預食要排隊果兩間壽司，我建議你去返築地場外

佢都冇驚，佢問啫
點都要有第一次架啦，人地肯去試咪比佢試下

感激
行到嘅一定盡去
不過我prefer去少啲地方慢慢行,到時睇下點啦總之真係多謝晒

中野未必個個啱，除非你好鍾意7/80年代果啲日本動畫
個Broadway都幾悶

本來想法主要係想去台場睇高達就順手去參觀下同食下野咁

同意上面
市區9遊, 72hr subway pass係好好用又平
計好數用到4日,其他先用西瓜
D點足過JR

又方便你出閘搵食

sim卡随左自由鳥

可以apply club sim
送2日
自己補$15/日(需然上年優惠抵D)
每日500MB 足24hr 一日
完24後無必要上網可遲D再開上網 推下推下可以省1日

真係估唔到連登禁多人認真覆
我都明你心情
果陣第一次單拖搭飛機 仲要轉機
我仲驚過你

成田機場

試下搭NEX，外國人買來回都係¥4000

好爽，差唔多好似包車咁，無咩人搭

好似其他巴打咁講，買張Tokyo Subway Ticket 72 Hours抵好多，你會發覺搭錯車出錯閘都唔肉尺(Tokyo Subway + 都營地下鐵) 機場或者大站有得買，出示護照就得

另外買張西瓜卡(Suica)搭其他線同用來買汽水機

Sim卡3台果張7日、10日卡仲做緊優惠，到2月中之前都
有幾十GB唔限速，抵玩

睇Youtube學番兩句點嗌野食

學埋點講 唔好意思、多謝

神社可以去下明治神宮、東京大神宮

淺草果邊可以試下百年老店 駒形前川 食鰻魚飯

我可以答你日本大城市係可以鳩行無人理你都無事
SUICA同八達通係好似
唔得既你買多幾樣野有一堆散紙就夠
最緊要係你要識路
THIS THIS THIS大法全球適用不需擔心
但小心篤撚錯野你食乾淨先好走咪撚俾麻煩人
東京好多地方一個人行都無問題
只有一樣野要記得，幾點鐘要番住宿
焗住塔的士既話你就仆街了

怕麻煩咪跟團

呢個post d巴打
連登原來仲有愛

介紹埋呢個網，超適合新手，教晒你去邊度買乜pass最抵，連係機場點行點買pass都教埋

Club sim唔錯，之前剛剛轉CSL送左唔記得一定兩日，網速ok,東京用都無乜地方收唔到。

宵夜一定要食便利店

樓主可以參考返出面個日本便利店post

超市

超市係更加正，開得夜又超平
不過唔係香港咁周街都係

比較易搵有池袋近Sunshine City 嘅西田 (Seiyu) -

同 Skytree 附近，押上地鐵站出面間 ライフ (life)

便利店一定要去下，去完你就知香港嘅有幾垃圾

漏咗，要注意唔係間間便利店俾支喺入面食嘢 (就算喺店內買)，係比較大間，有枱椅俾客坐嘅先得

最穩又陣係夜晚返酒店前買返上房食

去日本有咩好擔心

東京國家旅遊局天氣預測
二月都幾涷
帶羽絨穏陣啲

嘩,超實用,多謝分享
不過咁多圖到時LOAD爆DATA喎

另外上面幾位巴打多謝晒,本身冇食開宵夜嘅習慣,諗緊駛唔駛係旅行前練大啲個胃

日文n5 唔洗1個月都得學下啦

佢啲教學應該係去之前就要睇晒了，你去到最多只係開返係機場點行去買pass既圖，不過唔使擔心，日本機場一定有免費wifi

買3台個張7日卡

頭35GB唔限速，7日點都用唔爆掛

地鐵最大問題係有d站無得樓梯..如果拖gip 會好辛苦...
同埋有d站的出口唔似香港咁可以互通
係月台到要睇岩出口先行
重有d月台係勁深, 都營大江戶線一般個月台都係比較深的位置

唔好坐nex啦,坐京急本線轉山手線/1000円巴士出東京轉山手線仲好(假設你住山手線沿線)

成田機場2、3號航廈中間有個North waiting area，等轉機可以去坐下，夜晚可以過夜，不過樓主晚機用唔著了

得樓梯通常係細站，細站每個出口都好近
搭地鐵轉線有可能要出閘，即使同公司，甚至路面/跨站地下道轉乘

Ching講得好，我都唔明點解好多人都話搭NEX,係快呀，上左車的話，又要就時間，我去東京，多數都係坐京急，都係一個鐘左右啫

Nex 好處坐得舒服唔洗迫，如果一家大細係幾好

京急係打橫坐,當一家大細齊齊抱住個gip其實好辛苦

nex貴同少人，可能好D
上個月 kix走 。坐南海特急
full灑，無行李位放

望下對面機場急行
大把位

俾貴啲都坐NEX

如果唔就時間坐NEX係一流

成田機場係京成電鉄，京急係羽田個邊，有Skyliner 36分鐘直達日暮里，有駛入都營淺草線特快車內空港快特Sky Access。京成本線停上野個條，入都東京都可能要企成個鐘都辛苦，反而Skyliner 比NEX 更快，NEX係東京駅地下月台

東京d 旅遊區就唔怕唔識日文
上次去到上野d 藥店店員全部都係留學生講流利普通話
間嘢好似唔係日本國境內咁 痴撚線
做遊客生意d 日本人都識講幾句英文睇檔既
btw我人生第一次搭飛機都係一個人去東

上野居酒屋店員個個講普通話，居酒屋又大油煙成陣煙味，比我都唔做la

我覺得大阪心齋橋個面癲d
一個街口4-5間藥妝店
入面員工同顧客清一色係大陸人

liner同nex我多數睇酒店係邊, 上野一帶就老西都搭skyliner快靚正 可以事前上網買定 係機場/車站換飛就得又平又方便
酒店係新宿涉谷池袋一帶就nex, 畢竟你拖住隻gip你都唔會想行咁多路同轉咁多車 同埋拖住隻gip仲搭普通線路嘅電車 我會覺得阻住人地
以前都會搭巴士由東京站去成田
但有時搭早機要半夜出門口,拉住隻gip去巴士站又坐成兩個鐘車好痛苦
而家就到時間都盡量搭nex/ skyliner了

我試過去琦玉縣睇完演唱會去咗bic camera買嘢,免稅果時個店員緊張到手震
係東京直頭有店員只係做免稅

搭左次nex，下次搭skyliner

細細聲講我未入禁區前會係便利店買嘢食再放入手袋入面handcarry上機
上咗飛機起咗飛就成袋攞返出黎慢慢食
好鐘意食三文魚籽飯團

第一次玩臺灣先啦獨遊

樓主淺草去skytree town既話有穿梭巴士去 由上野公園開出 淺草有1,2個站 終點站就係skytree下面 方便又舒服過搭鐵

唔駛啦
東京旅遊難度係極低 而且一街香港人
上連登開個求助post 分分鐘有巴打係你隔離覆post

一個人去一定要去吉原！

人生成就解鎖！

多謝巴打分享
我撘凌晨機兩點起飛,機票寫7點到,坐SKYLINER會唔會太快出到市區然後咩舖都未開但酒店又未CHECK IN到然後條條FING係街上冇野做
Tokyo Shuttle 寫話60~90 MIN但實際要兩個鐘?
另外行李LOCKER係咪多數只係JR站有?

食店開左舖架喇，食個靚早餐先

行李我見大站啲locker一早就爆哂，我果陣係擺係新宿站個遊客中心，¥800放一日

酒店可能都會俾你擺住行李先

唔識日文都敢叫自己做毒撚

得D cafe 同少量食店

不過凌晨機最大問題係無得買
k乜k物D優惠套票(如要機場拎)

同埋出到市區個遊客中心/套票
其實都係未開
唯有食住早餐等

我兩公婆去，所以唔辛苦